藥劑師學會建議政府向年輕人接種科興疫苗

中國科興的新型冠狀病毒滅活疫苗，在巴西的後期試驗整體有效性是50.38%。香港醫院藥劑師學會會長崔俊明在本台節目表示，五成有效性不包括無徵狀感染者，又指95%注射科興疫苗的人士，保護率最高只有六成二，長者免疫系統較差，疫苗所起的效能可能會低於50%，建議院舍長者避免接種科興疫苗，年輕人接種科興疫苗較好。

崔俊明指，相信最快到港的是輝瑞與BioNTech研發的疫苗，數據顯示疫苗在長者有效率達九成半，認為即使疫苗儲存上面對挑戰，仍應考慮向長者接種，又建議當局考慮接洽國藥疫苗。

呼吸系統專科醫生梁子超在一個電台節目指，如果高危群組接種疫苗後，只出現輕微病徵，已經能抒緩醫療系統壓力，在防控重要關頭，任何安全並能夠減低醫療負擔的疫苗，都可以採用。

原文網址：

仆你個街搵我地做白老鼠？

屌你老母臭閪好嘢留自己

呢個學會全部都係支那人？
打左針未？

連打針都可以迫害後生

無用嘅野點解要打

年齡歧視

又係配藥師

有一半機會有免疫效果,感謝黨

放棄年輕人啦

我建議你含住自己條撚跳樓死呀

有手有腳的年輕人們
勸你哋：走得郁好快啲走
即刻拎住BNO去英國
再唔走遲下可能有變數

呢期講緊低過60既都係年輕人

呢個正一仆街冚家剷

冇打針中同唔中都係5050，咁點解要打你科興

崔俊明指緊急使用權接種未註冊疫苗藥廠免責是國際做法
醫院藥劑師學會會長崔俊明表示，在緊急使用權下接種未經註冊疫苗，藥廠可免除責任是國際做法。但英國、美國及加拿大等歐美國家，政府會設立疫苗賠償基金，一旦發生與疫苗有關的嚴重事故，會作出賠償。

崔俊明在本台節目《千禧年代》解釋，這種對藥廠的保障條款不是新事物，他以癌症藥物為例，過往亦曾對危急病人試用未經註冊的新藥物。他說，不是藥廠要提供藥物，而是政府要求用。由於註冊需時，如果情況緊急，要等到藥物註冊病人或會死亡，因此要保障藥廠。

他表示，政府購入的三款新冠病毒疫苗，仍在進行第三期研究，若要通過註冊程序，需時一至兩年。如果對臨床初步或中期數據滿意，便會緊急使用。他建議，政府設立資料庫，記錄市民接種的牌子及批次等，方便日後可以追蹤。

崔俊明說，歐美國家已陸續接種疫苗，相信到香港有疫苗時，已有更多數據可以參考。他認為，市民不用擔心，三款疫苗都有好處有不好處，但一定要快接種，減少感染，最重要令經濟活動恢復正常。

你打先唔好

崔俊明︰藥劑師們站起來！
.....
參考外國
面對醫管局公私營醫療失衡的今日，崔俊明認為不妨考慮外國做法，「教育市民利用藥劑師服務！」
「我覺得每個人都要有預防疾病的常識，身體有不適，先是自己照顧自己，例如從飲食或睡眠入手，無效，去社區藥房見藥劑師，諸如感冒傷風之類，藥劑師都學過小病的診斷，及知道可服些甚麼藥，若情況嚴重才轉介給醫生或入醫院。在德國連幼稚園的學生也會知道身體不適先告訴媽媽，然後媽媽會帶你去見社區藥劑師，最後才考慮見醫生的。」
醫藥早已分家
崔俊明又如何看待「醫藥分家」這件事呢？
「我們藥劑師要做的，是參與照顧病人的健康。目前，全港96%的病人是由公營醫院提供醫療服務，到公營醫院看病的病人現已享有醫藥分家中藥劑師照顧病人的好處，所以我覺得實際上香港已醫藥分家了。」
今年6月，由醫院藥劑師學會（SHP）籌組的藥物教育資源中心宣布成立，崔俊明擔任資源中心的教育推廣，他鼓勵一些來自公私營醫院藥劑師、社區藥劑師等，一齊參與藥物教育工作，包括到社區向巿民講藥和健康教育，製作教材，還包括提供藥物訊息供《醫‧藥‧人》雜誌哩！
「這也是我希望透過我們醫院藥劑師帶動社區藥房藥劑師們，一齊貢獻自己的專業，為巿民大眾服務。」
.....

屌你老母

又指95%注射科興疫苗的人士，保護率最高只有六成二，長者免疫系統較差，疫苗所起的效能可能會低於50%，建議院舍長者避免接種科興疫苗，年輕人接種科興疫苗較好

即係話你班後生仔身體好啲，咪打隻差啲嘅囉

咁不如直頭後生仔唔好打5成一半半咁打黎把撚

建議藥劑師學會及其家屬，全部接種科興疫苗以鼓勵香港人

點解唔係唔接種？

年輕人就係罪

打垃圾落自己到

i think the police are so great they should get vaccined first

權貴用美國貨
蟲民用中國貨

警察先 警察好高危 成日要係條街到巡

無用仲打？

退貨啦

狗口長不出象牙
未驗過身體咩事就食藥咁既說話都講得出

打完仲有機會有副作用

人口滅絕計劃？
得50%就咪撚拎出嚟用啦屌你老母

警察身體質素最好
建議佢地打科興

先打一定係打輝瑞。

所以佢咪咁支持打疫苗

無論歐美定中國，跟本成個社會都出曬事。

佢地就係諗死人咪死人，只要死既人唔係出名既人就無問題

防疫效果高低都無問題，對比成個人口基數咁大，只要減左3成，已經減輕左醫療壓力

CLS D 都要講
如果你班友唔肯自願打
一定做手腳玩強制幫班撚屌做白老鼠
珍惜生命呀屌

一半機會死亡

呢條友？

死咗咪免疫囉

我寧願中武肺

仲成日做運動
抵抗力一定最高

国安法拉佢啦
居然話中國疫苗無用

個主持有問：咁好難說服啲後生打喎，明知效用低啲
佢話：唔會，副作用低啲架

對後生嚟講，如果成效得50%不如唔打啦，仲同你比較副作用大細

你自己打先啦仆街

比左三萬隻警察打左科興先啦

咁撚毒嘅你！

唔打連副作用都冇呀
on9

中國嘅好嘢，當然優先俾高官同三萬打咗先
我哋年青係原罪係命賤，打唔打都罷

五十五十仲打黎做乜打完仲要驚支垃圾有副作用分分鐘唔係中肺炎死，係俾支垃圾疫苗整死

年輕人建議老人家打兩次
五成變十成 得咗

佢個意思其實只係年輕人接種比年長好, 鬼唔知阿媽係女人...

根本唔係有冇效問題
唔係成日話at least to do no harm咩
副作用問題咁多仲叫人打

根本唔care幾多%有效
擔心副作用同率多啲

食屎啦屌你老母

乜撚野班死老野唔打，要後生打。

反正班死老野都就死不如搵佢地打，on9

屌你老母崔俊明
香港藥劑界咁撚折墮真係多得你唔少
有心做藥劑都唔撚會留係香港做

有D腦既年青人都唔會理佢係到吠

你都on9

後生本來中招都無乜事,做乜要同你搏

一年內睇盡一班「專業人仕」「醫護手足」嘅真面目。依附極權，謀盡私利，濫用權力。

好撚毒

係啦，請放棄年青人

要打梗係搵班親共派嚟打先啦

正確定條友係傻鳩
唔打咪無副作用

一人奶共，全會找數
騎劫式評論

已*

呢個時候就唔講關愛針

學會班廢老都唔想打

明知得50%咁仲買??????????????

明未?

全港年輕人會建議政府向藥劑師學會成員接種科興疫苗

謀殺

好 讓年輕警員先打

可以死快d

問撚號

係搵黃絲做白老鼠，藍絲就唔洗
越嚟越似新疆

咁都比中共諗到

同羅局長一樣，60歲係中年

啪你懵仔針

迫打毒針應該所有愛港愛國人事同三萬thx打科興以表 忠誠

唔洗啦，留返俾你14億同胞同班藍色生物就ok
我地啲廢青受唔起

佢有無仔女，可以叫佢地去打啦。50%打兩支，啱啱好

年輕又忠誠 警犬FIT曬

點解唔俾13億韭菜打先?怕直接死曬啲勞動力人口?

好嘅唔見佢益香港

迫人打隻最廢既疫苗

同埋人地巴西個研究都無講話後生同老人有分別, 自己加鹽加醋

歧視長者

垃圾藥劑師會

比老人家啦 我後生頂得住

人渣

笑4

建議藥屍學會全部打曬科興先

維族避孕針

香港年青是罪

OK , 你成個會人人比我啪一針，我比你打支那疫苗

啪咩針我話事

年青人要為國家付出

仲撚衰過毒針

醫生都有藍有黃，佢要上位咪要超紅

支持階級鬥爭

唔係，因為港共根本攞唔到外國苗，全部只得支那苗，人地個D quota一早分鳩哂，港共一支都囉唔到

年輕人白老鼠

抵你藥劑師成世做阿二，成世做執藥，永無發圍既一日

习近平係我面前打科興無事我咪考慮下

屌你老母啦

證明科興果支唔係疫苗

打你老母，打

放棄年青人計劃起動！

長者免疫系統較差，疫苗所起的效能可能會低於50%
一針唔夠咁咪打多幾針

呢班冚家剷都要死全家

幾撚毒

唔關事, 係所有人一齊加埋計都係低過50%

人地巴西個研究無分埋年齡去計

打壞後生

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明

你叫班離地嘅接種咗先啦

打你毒針
愛滋針呀.jpg

呢D人真係賤種黎

制造社會分裂
國安法拉得

今鋪真係種族滅絕黎

3x算年輕定老

係都班賤種廢老先，香港最應該死既係嗰班廢物

呢招夠高，搞到班支那廢老同藍屍以為支那貨係好野，跟手搶支那貨
咁正常人就睇住班狗去幫支那試藥

好野黎，緊係要益下藥劑師啲老母，你老母打左未呀

之前仲講緊科興易保存運送，要畀老人院長者接種

我屌你老母呀

食屎啦

有無人可以幫手煲大佢？
認真真係種族滅絕黎
佢之後洗橫手剩係比後生打科興然後唔打疫苗唔比入商場同外遊
分分鐘可以係疫苗入面加料

傻閪崔俊明

推

死廢中

條友根本唔係出於專業，
強國宣稱科興疫苗對重症100%有效，又可以減少重症，
科興疫苗根本最適合用係最易重症最易死嘅老年人。

迫害後生有乜問題？

留返D好嘢俾D老人家啦

on撚9

配藥員

錯，個感染機率 beta 其實唔高，如果50%早就全民奶野

笑撚左 佢地啲仔女打左未